Ik vond de deur open en ging naar binnen.
Er zat een oude man in, bij een vuur, waar hij zijn ontbijt aan het bereiden was.
Hij draaide zich om een geluid horen, en mij waarnemen, krijste luid en stopte het hut, rende over de velden met een snelheid waarvan zijn verzwakte vorm nauwelijks in staat gebleken.
Zijn uiterlijk, anders dan ik ooit had eerder gezien, en zijn vlucht verbaasde me enigszins.
Maar ik was betoverd door de verschijning van de hut; hier konden sneeuw en regen niet doordringen; de grond was droog; en het presenteerde me toen als voortreffelijk en goddelijk een retraite zoals Pandæmonium verscheen aan de demonen van de hel na hun lijden in de poel des vuurs.
